[菲林遊記]帶老母去福岡廣島8日

終於sem break得閒，帶親愛嘅母親去日本玩左7日
同屋企人去旅行預咗plan 行程book酒店搵路一腳踢啦 ，plan咗嘅行程如下：

Day 1 福岡 (住福岡）
- 大約5點到酒店，checkin 完喺酒店附近行下街食下野
Day 2 福岡 (住福岡）
- 大濠公園
- 天神/博多行街
Day 3 門司港+唐戶市場 (住廣島）
Day 4 尾道 （住廣島）
Day 5 兔島 + 吳市 （住廣島）
Day 6 宮島 + 廣島市內景點（住廣島）
Day 7 岩國 （住廣島）
Day 8 三點幾機返香港

最後由於阿媽同我都hea底+落雨，有d地方就無去到啦
黎緊會慢慢逐日行程update，最主要都係想逼自己寫返遊記記錄低返個旅程，順便share吓，因為如果唔開post最尾自己一定會懶得寫

小弟第一次去日本，去完之後對呢個國家感覺真係極好，預計到自己第日一定會瘋狂去

出住少少相俾大家睇睇先

睇埋波再繼續寫

支持

Day 1
今次坐UO之前未坐過，不過要福岡入廣島出都無其他選擇（平）
但係坐落我都覺得ok呀，係無野食無水飲姐，我要求低唔好delay就得

坐1055機，日本時間四點度到福岡機場

話說入境嗰陣個日本姐姐睇完我入境卡填個間酒店名即刻極西面問我 「what is this? write hotel name！ 」 寫嘅酒店名 隔離隊阿媽都已經過左無事 佢係都要我出去填返再排過隊，於是我是但係個酒店名（日文拼音好似係）後面 + 個Hotel 就算數
再過多次佢就比我過
福岡機場出市區好近，我地今次住天神區，喺機場坐巴士都係半個鐘度就到

機場有櫃位買巴士飛，好似兩個人500yen

間酒店好似新開無耐，喺近天神站（5分鐘路程）一棟大廈嘅5樓
link:

入面係幾細但係裝修幾靚，咁嘅價錢我覺得ok（～$1200 兩晚)，但係最大問題就係原來房入面係無廁所，要用公家廁所，個網寫咗有獨立浴室我以為係包埋廁所啦，原來真係得個企缸咁嘅房，同屋企人黎嘅話要留意返，同fd個d就無咩所謂啦

不過個廁所又幾乾淨同埋都係喺正房門口出面，我就無咩所謂不過辛苦老母要用公廁
btw日本d屎塔洗屎眼真係好撚爽

同埋地點真係無得輸，附近一蘭 機舖 便利店 激安 咩都好近，深夜都大把地方去

無食lunch，check-in完去附近食個拉麵先

呢間一蘭好似係特別d嘅，碗麵係用盒裝

小弟喺香港未食過一蘭，覺得真係唔錯，個湯好夠濃又辣辣地幾香，d叉燒又夠淋，溫泉蛋都唔錯幾溫泉
食完之後喺天神周圍行下

夜晚去咗間迴轉壽司，見到menu話全部一百yen好似幾抵食，9點去都要排一陣隊先有得入
有得就咁攞或者喺個mon到order，下面張 水玉 貼紙就係你個位嘅label，如果條帶上面隻碟有呢張貼紙就姐係你order嘅，唔好攞錯隔離

吞拿魚茸（100yen）同鰻魚（200yen），ok啦不過不失不過真係平
食完行下驚安買下零食做宵夜就返酒店訓了

sorry 頭兩日其實都無咩特別行程，無咩相睇 等下之後個幾日！！

day1 完

留名

Lm

廣島幾正
4月都去左

Agger有景睇 行街我覺得都ok 野食又幾好
最緊要無咩贏國人

我去左十四日，先廣島後京都大阪
廣島啲景好靚，幾鍾意宮島同尾道
之後返到京都大阪好唔習慣，好多蝗又迫

咩機 咩鏡 咩菲林 幾多EV

巖島神社鳥居近睇真係幾壯觀 尾道我都鍾意，玩完人中見返啲場景好正 同埋好多貓

如果去五日通常會廣島加乜地方？想去睇下水中鳥居，不過廣島好似無乜其他野玩

影菲林用x-700 50/1.7加多部olympus xa2機仔
影左vista400 ektar portra160 Natura1600 同埋lomo400 因為之前買左呢堆想去日本一次過試晒
另外d相都係手機or dc仔影

呢張用咩菲林？
出多d 菲林相la 靚

你未講用開咩ev

我因為買左5day 廣島山口jr pass 包博多到廣島到三原嘅新幹線同埋jr 所以玩埋福岡 另外可以去埋尾道 岩國呢啲周邊地區 兔島都好似好多人去
其實市內d景點都ok嘅 去原爆館睇下歷史我覺得幾有意思

呢張應該係natura1600
sor新手唔識咩係ev 姐係曝光嗰啲？
我都係A mode 盡量收光圈 睇情況用大光圈影散景or唔夠光嗰陣

聽日update再出多啲 多謝巴打

原來係fuji 1600, 我最鐘意用!

exposure value -2 -1 0 +1 +2
可能你部機冇

部單反有但係我無用過 都係喺0 我通常都淨係郁光圈

natura好好j但係真係好貴

貴都算 又唔係數碼咁狂影 珍惜每一下快門

問題係natura 停產了

入境審查官竟然會認真睇張表上面寫乜，仲要只係酒店名呢啲唔係太重要既資料

同埋間酒店$600晚都竟然冇私人廁所？咁真係唔抵住喎

同你一樣 黎緊都帶老母去福岡廣島八日
上次食迴轉壽司我都係坐水玉個位

我都唔明 另一條隊就無事
都係嘅 但係我book個排天神同博多d酒店唔知點解都好貴差唔多地點又高分少少嘅都貴成倍 可能因為遲book
不過地點真係唔差

巴打有咩行程
咁有緣

agfa vista 都係

我去兔島個時旺季
啲兔仔食到飽曬
不過肥嘟嘟好得意

好Q
我最後落大雨無去到兔島

繼續update先
Day 2
今日行程都係休閒為主 行下大濠公園同去天神區行街
朝早起身google吓附近有咩好食，見到有間Bills食pancake 好似幾出名就出發了
經過個神社有隻狗狗

個pancake係幾好食，好香蛋味，唔會太甜，但係好大份兩個人食都飽到嘔
加多杯抹茶latte二千幾yen度

之後坐地鐵出發去大濠公園，坐到大濠公園站落車
地鐵票價跟距離計，天神去大濠單程都要260yen，去博多就200 yen
嗰陣無做research，其實買one-day pass 好似係600 yen度抵d

佢地地鐵每個站都有自己嘅標誌，幾有特色

大濠公園其實就係圍住個湖行一圈，應該都要行大約45分鐘

有唔少local人一家大細黎玩

環境好恬靜好舒服

好多小動物

見到啲日本伯伯喺度寫生

見到有鬼佬租咗單車黎，喺湖邊踩一定好爽會去嘅巴打可以考慮下

之後睇google map見到附近仲有個福岡城，行咗上山睇原來個城已經無左，得塊空地，叫福岡城跡

上到天守台遺跡望出去嘅景

部相機漏光

寫住咁多先未完

lunch仲係好飽所以求其食了

行咗陣街阿媽話眼訓想返酒店hup陣 真係好hea底
於是自己一個喺條街度9行下

手痕扭個蛋 其實香港都有

其實想去行下間二手相機舖，喺中州個邊
（張圖google搵）
睇完發現 原來喺日本買中古機都唔係平得去邊

日本啲舖面招牌好靚

偷拍公園細路 日本啲小朋友好鬼活潑好q

街貓

公園到有個西裝阿叔見到隻貓即刻執咗條樹枝掉過去引佢之後自己係度傻笑，比我見到之後佢勁唔好意思咁走左

老母起身之後一齊出去食飯，見到天神區有啲屋台好似幾好feel就入去試下

我地經過裝下有咩食嗰陣有個老細係咁叫我地入去坐低慢慢睇，就揀咗嗰間

有關東煮，炒麵，串燒嗰啲

明太子玉子燒，福岡明太子出名，我自己勁鍾意食便利店d明太子飯團成個trip食咗5/6舊

啲嘢其實幾貴下，一串串燒20幾蚊，質素就都ok啦但係唔係好抵食，食咗300幾蚊係唔飽嘅，留肚食宵夜算
不過氣氛幾好嘅，隔離都係日本人坐到勁迫咁，有個架仔仲用電話睇世界盃live show埋俾個老細睇
臨走老細問我地 'where from', 我話 hong kong，佢竟然用廣東話講 'Dor姐‘～

夜晚試咗一風堂拉麵，個人覺得一蘭好食啲，一風堂啲湯好鹹同叉燒比較乾

有波睇 啲架仔睇到勁high係間舖都9叫

不過其實連登成日見到人話一蘭垃圾，有無邊間拉麵係值得推介架

食完走咗去round one夾公仔 camp咗好耐都無雞執，最後睇啱有部機有隻利基亞幾正，就去馬用身上僅餘的幾百yen試下，部機有比卡超同利基亞，叫咗職員幫我擺隻利基亞出黎

點知！！！二百yen就搞掂咗，完全無咩技巧9夾就勁順利咁夾起跌左落去！！！！！！！！！
個職員姐姐喺隔離即刻敲鐘 過黎恭喜我讚我 sugoi
隔離有條仔夾極都夾唔到俾條女

戰利品 開心得滯無影相淨係拍咗片，cap圖黎

回家了好大隻

夾公仔真係好撚開心同埋會上癮，之後又去咗廣島再夾過
返到香港又去namco夾
無底深潭

Day2 完

po多兩張嗰晚影嘅相先 好少夜晚影菲林

我而家係廣島 會留到周末 有冇咩地方好去
好似得聽日唔落雨

唔落雨嗰日我會比宮島
行下本通 有JR pass嘅話去下尾道岩國嗰d都ok嘅 但係落雨真係去邊都無咁靚

Nice

Bills個pancake兩個人食一份都食到嘔咁誇張？
我一個人食一份都冇問題喎

其實廣島同福岡我去過架喇
景點都冇咩特別 黎黎去去都係個幾個
主要想食野 有冇咩推介？
睇你今日個篇講bills好似都唔錯咁

可能因為朝早食左個飯糰 同埋唔係好鍾意食甜品

福岡一定要去食七輪燒肉 勁抵食 唔使好似多牛咁咁多遊客排隊 我去嗰陣全部都係日本人

上年9月個行程同你一樣
但我掉轉 衰在我福岡幾日都落雨
留係商場過日晨

間pancake有冇地址shera?

而家都係落雨

係宮島食野算

福岡其實都無咩景點 我都係食嘢多

我阿媽話啲蠔正但係我唔食蠔
去旅行落雨好掃興

bills 福岡 (bills Fukuoka)
Japan, 〒810-0002 Fukuoka-ken, Fukuoka-shi, Chūō-ku, Nishinakasu, 13, 西中洲１３−１ 水上公園内 SHIP’S GARDEN 1F
+81 92-733-2555

呢樣真 廣島景點仲多

賜酒

初時以為Bills係日本有好多分店，點知search完除咗東京同神奈川有分店外，全日本就只有福岡一間分店

原來咁少 我見都幾多人食
gram就好似多啲分店 喺廣島都試左

原來Bills係大阪梅田都有一間，但總數都係少，佢主要都集中係東京都同神奈川

8月尾去福岡廣島

巴打啲相好靚

lm

好正好想再去日本

Day 3 門司港&唐戶市場

嗰段時期天神博多嘅酒店唔知點解好貴，所以day3 晚開始就會開始住廣島
行程：換JR pass --> 擺行李喺博多站 --> 門司港+唐戶 --> 博多食dinner+攞行李 --> 廣島酒店check in

今次買嗰張JR pass係廣島&山口5 day pass

包嘅範圍係fit曬我地嘅行程 仲包埋宮島渡輪
由博多去廣島嘅新幹線單程都已經9000幾yen，呢張pass我喺上 XXday 買都係$73x，好似平過到步先買（要上佢HK嘅office攞張換領券再去到博多站嘅west JR ticket office 換飛）
之後全程坐JR/新幹線都可以直接用張pass入閘好方便

張pass嘅官網:

會去嘅巴打強烈推介買！！

本身以為一攞pass就會activate，所以等到第三日先攞，原來喺counter係可以揀埋嘅activation date, 所以得閒可以攞定先

攞完pass就上車去小倉，再轉車去門司港，上到車開埋車先發現

屌唔記得擺行李 打亂曬成個plan！！！
最後喺小倉站搵到locker擺住先，夜晚翻博多食完飯去廣島之前要去翻小倉攞行李

去到門司港

首先買張四葉草券，包一程船（去唐戶市場），潮風號列車同唐戶到御裳川的巴士
成個關門海峽玩一圈

未完待續

出車站行一陣就到碼頭，等船過去唐戶市場，都好多香港人

望到了，個牌有個雞泡魚logo因為唐戶最出名雞泡魚

落船要行一陣先到，沿途有馬騮show 好慘俾人撚
img]
有隊小學生棒球隊喺度籌錢參加全國大賽 ，好熱血，香港d小朋友邊有呢啲機會唉

唐戶市場其實就係個專賣魚生嘅市場，最出名係雞泡魚，入到去大大個雞泡魚像棟喺度

好熱鬧

雞泡魚刺身 好似1000yen一盤

日本小朋友好q

9影

買左一堆出出面草地野餐，對住個海食魚生

啲toro真係勁好食 勁肥美
香港嗰啲無得比，其他魚生都好新鮮
不過啲海膽好一般 腥腥地
後尾再買咗啲炸魚炸蝦同埋雞泡魚刺身無影相
雞泡魚我個人覺得唔係話好好食，食落口有種特別嘅香味但係口感麻麻，鞋鞋地一舊魚咁

埋單食咗～400蚊港紙

食完去對面等巴士去關門人道

經過舊英國領事館，開放比公眾參觀嘅

入去柯咗督屎，日本啲廁所真係好鬼乾淨，平時喺香港我儘量都唔喺街柯屎

喺御裳川落車，去到下關人道
係條人行嘅海底隧道，連接住門司港同下關
啱啱坐船過黎宜家行返過對面

山口縣同福岡縣嘅分界線！

大約行10分鐘到就翻返門司港，之後就行下門司港懷舊區啲舖頭同景點啦

待續！！

睇德國先遲d再打

樓主D相好靚

多謝 旅行相我都係亂影

屌你正呀

唐戶市場好似幾正, 多不多強國人

有少少 但係香港or台灣人多啲 日本人都多

值得一去咁

係幾好架 門司港都幾好行
但係佢星期六日先開 要預返日期！

九月諗住會去，廣島入褔岡走

係日本都影過幾筒agfa vista留名
我係日本曬埋添

繼續寫埋day3先

出咗隧道就會去翻門司港嗰邊，但係離門司港懷舊區嘅景點仲有啲距離，用四葉草卷就可以坐潮風號觀光列車過返近門司港站嘅景點區

跟住海邊條大路行去潮風號車站

唔少人喺度釣魚

經過個八爪魚公園

去到車站，半個鐘一班車有排等

呢個粉紅色細路極可愛係咁跑黎跑去，p咗k都唔喊企起身再跑過

附近行下先，有間火車車廂餐廳，入面賣下雪糕咁

車來了

我發現日本人好鍾意戴帽

架車入面都幾靚嘅，同埋途中經過個好黑嘅隧道嗰陣有d夜光裝飾睇下

（主要想影個日本妹）
坐兩三個字就到啦，byebye車長

門司港懷舊區 有好多舊式外國建築同紀念品店，亦都有唔少街頭表演

漏光嗰pat紅色好撚煩arrr！！

周圍行下買下手信

呢度好似香蕉好出名
個個都影嘅香蕉人

抹走個樣先 張張都有樣

臨走食返個呢度最出名嘅焗咖哩飯 好似話呢個煮法係起源於此
上網睇個個都推介呢間bear fruits

好食！但係我三點幾四點去到已經無曬咖哩牛肉飯 得返齋咖哩，有肉應該再好食啲

寫到好長 夜d再繼續

agfa vista 又平又靚
日本沖曬幾錢 質素如何

bear fruits食過

我覺得麻麻...唔知點解食到最後勁水

咖哩
是不是有田燒咖哩?

未食過有田燒咖哩 不過睇相似係差唔多！

我食嗰日又ok喎唔會好水

特登去左好出名個間Popeye Camera 朝聖同沖
又唔係好貴, 我沖CD 好似千幾yen, 再加曬相一張50yen (大概啦)

質素好滿意呀
而且服務態度真係好好, 唔同香港曬相要受氣
佢會問埋你用咩相機影, 對比度呀顏色呀個D要唔要soft d 定點
曬過3次都好滿意, 鍾意影菲林既可以試下係日本沖曬

尾道好撚悶

輕鬆行下ok嘅 我幾鍾意！

都唔算貴啊 下次要試下

門司港行程就完曬啦，之後坐車返博多食期待已久嘅燒肉
食呢間七輪燒肉 強烈推薦，上網睇係無咩資料嘅，我係之前無意中見到youtube有條片推介先識去

6點幾去咗呢間分店 去嘅途中有經過出晒名嘅多牛，已經話要等幾十張枱
去到七輪，點知已經full booking，但係個店員勁好話幫我打電話去另一間分店留位
佢問我叫留個名 俾左個性佢佢唔識讀，所以求其話自己叫peter
另一間分店（住吉本店）要再行十分鐘，去到響peter個朵佢就比我入去啦！！！

太肚餓已經食緊先影相

招牌嘅牛舌，切到勁薄加一大堆蔥，好香，490yen平到癲

燒肉配啤酒

啲和牛靚到 入口即溶勁香牛味，700yen咋痴孖筋

啲店員勁好會企喺隔離幫我地睇火 燒到啱啱好就會提我地 'OK OK!'

佢係用炭爐同埋間舖好細唔係好通風，所以食完一定成身炭燒味

如果多人黎坐出面大枱會舒服啲

另外食咗雞軟骨同牛油雜菇都好正
另外呢間野係得日文menu，同埋menu無圖，所以要上佢個官網搵返個有圖嘅menu指比佢睇

食完就趕去坐新幹線去廣島check-in啦，車程一個鐘多少少

廣島會住兩間酒店，第一間住JR站橋對面嘅APA
有公共浴場，俾埋浴衣你

要裸體 但係行完成日去浸真係好爽勁好訓
話說之前未試過去公共浴場 好大鄉里 上去之前都淆淆地，其實就係上到去除晒衫，之後沖涼，再落池浸，都無人會望你 之後日日返酒店都要浸

day 3 完！

間燒肉店真係好平

炭爐燒肉

尾道就踩車啦 正到爆

真係好撚正

一定要試！香港貴幾倍質素仲差好遠

我都想啊 唔啱老母玩

一條友會唔會唔受歡迎

唔會 有架仔一個人入去識仲搭訕識咗隔離條日本妹

有得食, 又有得搭訕識囡囡

live

今日忙d轉頭再打

Day 4 尾道

繼續update先，呢篇比較多圖

尾道車站，比起市區啲車站樸素好多

出車站行前少少就見到間布甸好多人排隊，即刻跟住排試下先

試咗原味，好重奶味好正 食完即刻再排買多個朱古力味，都唔錯

有出過人中特別版布甸

其實黎尾道好大原因係因為之前玩過人中，上網睇過啲人話隻game啲景整得好真，黎睇睇應該幾過癮，仲有嘅就係尾道出名多貓
最後都真係有見到幾隻嘅

離遠見到山頂有座日式建築

繼續向前去到尾道本通

都幾多舖無開，但係好多舖面都好靚好有特色，賣嘅嘢由野食，手信，飾物到和服呀，日用品啊嗰啲都有

呢間嘢入面好似有雪糕食唔記得了

話說去到廣島周圍都見到呢隊CARP(?)嘅poster，同埋周街好多舖頭嘅店員都會著住呢件波衫
有屬於自己城市嘅一隊波感覺真係好正

繼續行

經過一個週日市集，全部都係賣蔬果

好日本feel的一家人，個bb好q呀

有人表演，成個feel好歡樂

尾道另一樣出名嘅嘢係帆布

老人與狗

呢個位好似喺人中見過！

差唔多行晒成條街

呢間hostel上網睇過，入面好靚，自己去嘅巴打如果會過一晚可以考慮

終於由車站行到上千光寺嘅纜車站

打住咁多先！聽日再update

up錯左hostel圖！

又少咗幅圖

行到千光寺纜車站啦

why up 唔到圖
要cap呢張圖再up先得

冇食到早餐既

jr求其食咗個飯糰就算
十點幾先出門口haha

carp喺廣島咁受歡迎或者好大程度佢係原爆之後成立 算係廣島人既精神支柱之一

呢種歸屬感 真係好屈機 我第一日廣島站一落車 成車站都係紅衫軍 好震撼

原來係咁 仲要隊野好似幾勁我見到掛曬啲三連霸嘅poster

係 今年都好大機會又聯賽冠軍

lm先
題外話 我都好鐘意用agfavista

樓主影啲相真係好靚

同好

多謝 同人去旅行好多時都9 snap無乜時間慢慢影

影一家大細幾有味道

佢停產真係令我好sad 之前托人去日本bigcamera睇都冇哂貨 想買定啲

離開香港幾日 暫停update
大家有野問都可以問順便推下post

來個live show啦順便

唔係旅行呀我都想

push push 過兩日update

I’m back 轉頭update

[遊記] 多圖 廣島山口岡山十天遊

我睇過另一位巴打遊記 又係勁推薦個布甸

我係大阪玩都突登坐近2個鐘入左尾道試
係真係好正 佢檸檬汁好夾

上禮拜weekend去左食

轉頭轉咗９個鐘

巴打影相幾靚！
支持！

我第一次去日本旅行又係痴左線 勁鐘意！

睇晒 等樓主再up!

感覺北九州多野行好多
之前去鹿兒島熊本大分個邊 少野行d 但d風景超正

真係好食

今次真係轉頭up

下次日本可能去九州！！

真係返黎啦

上回講到喺尾道坐千光寺纜車上山
纜車望出去見到墓地

上緊山

上到去啦 人中六出現過嘅貓貓？

行前少少有個「戀人聖地」
又係坤人買個鎖掛喺度嗰啲景點 不過今次同老母黎就唔駛了

上到山有個觀景台 可以睇到尾道全貌同埋個海

呢張overexposed啲色好怪

跟住開始徒步落去千光寺啦 都係啲山路同樓梯咁

好快就見到第一隻貓

好cute

行咗大約15分鐘就去到千光寺

唔知係咪啲祈福嘅牌仔，點解係鬆弛熊

呢度無乜影到相

千光寺景觀 又係over咗啲色有啲怪

其實千光寺個人覺得無咩睇 就係個寺廟咁，不過行上黎見到貓同埋個景觀幾正幾舒服嘅

搭單問下菲林傻瓜機漏光邊度整信得過

行完千光寺之後就行出名嘅「貓之細道」落山，之前上網睇遊記話其實呢條路反而唔會見到貓

但係我都幾好彩見到幾隻！

（out fo）

兩兄弟

呢日可能行得太累無咩影到啲景嘅相 睇貓相頂住先

最後落咗山已經兩點幾 跟住就行下尾道商店街隔離嘅海邊個條街

買咗杯雪糕坐喺海邊食，好舒服（無影相）

話說見到好多日本人一家大細黎玩，發現日本人管教仔女嘅方式好過宜家香港啲怪獸家長太多
佢地好鼓勵啲仔女自己去發掘探索周圍嘅嘢，好似見到有個o靚仔喺海邊周圍執啲嘢俾阿媽啲，個阿媽又會同佢討論，又指住海入面其他嘢叫個仔過去望下
如果係香港啲阿媽，你一掂下啲欄杆都即刻屌9你話你污糟，點會俾你伸隻手落啲水度搵嘢玩，又驚危險又盛

廢up完

最後肚餓食咗碗尾道拉麵就走啦（無圖）
尾道嘅拉麵我覺得幾好食，唔會太鹹，個湯底應該係落咗啲肥膏我覺得幾香

阿媽叫咗個冷麵

返廣島之後係酒店訓咗陣 夜晚喺附近搵左間廣島燒

好大份，細食嘅兩個人share一份都應該夠飽
啲味同大阪燒差唔多但係個口感層次分明啲，唔係一pat嘢咁，會食到啲蛋，麵同啲料一層層咁，幾好食

埋單應該2000yen度

之後就返左酒店去浴場梳乎下，睇埋場世界盃就訓啦！！
day 4 完了

push

終於返來

貓之細道係北川拍過廣告先紅

你好彩返得嚟快咋，而家廣島大雨成災，到處水浸

見到呀 好好彩淨係最尾兩日落雨

原來係咁 不過條路我又覺得無咩太特別

睇完樓主啲相 決心下次旅行影多啲菲林

好鍾意影但係真係無咁方便
又唔想攞咁多機去旅行好麻煩

Day 5A 原爆dome 平和公園 原爆博物館
因為唔想廣島咁多晚都住同一間酒店咁悶，所以APA住完兩晚之後我地係會搬酒店！今次book呢間係較為近廣島八丁堀同本通嘅 Candeo hotel hiroshima
間酒店18年2月先開，所有野都好新淨，個格局同APA都差唔多，一應俱全，同埋地點好方便！住雙床房2晚都係$1500，幾唔錯我覺得

個浴場幾正cap俾大家睇下

今日朝早嘅行程主要係廣島市內嘅景點
廣島歷史好重要嘅一部分就係當年經歷過原子彈爆炸嘅悲劇，亦因為咁廣島呢個城市宜家成為咗和平嘅標誌 今日去呢幾個景點都係喺原爆點附近 同原爆歷史有關

坐電車出發（google圖片）

其實如果會喺市區玩2-3日嘅買張small area tourist pass 應該會抵啲，一程電車好似都180yen，所以用三日係一定回到本不過我無做research無買到

去到原爆dome 嗰日有啲毛毛雨

今日嗰啲有關歷史嘅內容都係憑當日嘅記憶打返出黎，有錯請指正

呢座建築原本係廣島嘅產業局之類嘅嘢 當年粒原子彈本身係瞄準附近嘅一座橋，但係射“咩”咗 結果喺呢座建築嘅上空大約幾百米爆炸咗 方圓幾公里啲建築物都幾乎全部冧晒或者燒毀晒 但係因為佢係比較新式嘅西方建築 而且係爆炸點嘅接近正下方 所以受嘅衝擊相對細啲 所以無冧到

睇完個dome之後行過條河就去到平和紀念公園

有個紀念碑 成個公園氣氛好清幽 但又有種莊嚴 後面就係原爆博物館

係另一邊望翻過去 個紀念碑下面正正就對住啱啱嘅原爆遺跡

之後開始入博物館參觀啦 咁岩見到有guided tour即刻買飛跟住聽 呢個博物館睇完之後感觸好深 我個人覺得好值得參觀

圖入面個鐘 第一行係計近廣島原爆過去咗幾多日（2xxxx）第二行就係全球對上一次核試過去咗幾耐，最近嗰次就梗係金仔搞架啦

入到去全程都掛住聽講解 無咩影相，會去參觀嘅巴打記住一定要跟guide行 會知得更清楚 guide係免費架！但係唔清楚時間係點 我都係咁啱入去就撞到 同埋全程都係英文講解嘅

全程大概行咗個幾鐘啦，由戰前歷史，原爆詳細過程，帶黎嘅災害，之後嘅歷史發展都有講解

另外有好多真實經歷過原爆嘅展品

當時嘅初中生服裝，無記錯係由三個死者捐出組合返做一套完整嘅校服

停留咗喺原爆一刻嘅手錶

最震撼係展出咗爆炸之後一位記者即時走入去市中心影嘅兩張相，係唯一兩張直接影到受難者景況嘅相，嗰位記者後來用文字描述返當時嘅情況

我上網搵返段文字同張相

“我應該在這裏拍照！”我拿起掛在脖子上的相機卻無法按下快門，因為我看到無數垂死傷患的眼睛在盯著我，他們用虛弱的聲音說著“救救我”，或者“請給我一點水”。一個孩子撲向面無表情的母親，另一位元已經處於半瘋狀態的母親抱著自己年幼的孩子，一遍一遍地呼喊“睜開你的眼睛！睜開你的眼睛！”天啊！這裏是一片地獄！我知道自己這時候應該工作，卻無法這樣去做。大約20分鐘之後，我終於拍下了第一張照片，然後我又走近10步，拍下了第二張。比起他們，我被碎玻璃劃破所受的傷實在是太輕了。我的眼淚湧出了眼眶，順著面頰流到相機取景器裏，眼前變成模糊一片。這是我永遠都無法忘記的場面。

嗰陣聽個tour guide描述 再想像當時嘅畫面 真係覺得好恐怖 如果當時身處係嗰個環境會有幾絕望

仲有好多位都令我覺得核武真係好撚恐怖 當時爆炸產生幾千度嘅高溫 造成嘅燒傷唔係普通嘅燒傷 而係連皮帶肉咁撕開 喺極度痛苦之下死去
當時啲人仲要對輻射無概念，好多人直接食晒啲輻射 即使生還都好多後遺症，到後期啲人發現輻射嘅影響之後 好多生還者都被歧視，因為啲人驚呢啲輻射嘅後遺症係會傳染 所以有好多生還者抵受唔到呢啲歧視而自殺

而宜家嘅核彈仲勁過當時幾百倍 講真一射一定含球剷
個guide日本伯伯後尾話當年聯合國有百幾個國家共同發起全球反核，結果喺擁有核武極少數國家反對之下無被通過 當中日本都係反對ban核武 個guide仲fing晒頭話無計，日本淨係識跟美國投票

行完個博物館個心真係有啲up

day5 上半part完啦

我遲D都會去,所以呢段文字唔睇住

相機、即影即有、菲林
其實好多時帶哂出去都未必用到

巴打一供洗左幾多錢呀？

係 但係都係會照咩出去

一個人
機票1300
酒店2500
交通 1000
買+食+玩 3000 度啦

未用過菲林機

想請教下菲林相點解會有jpg file/電子檔
我對菲林嘅認知仲停留係十幾廿年前

同得老母真係唔慳得

應該唔係scan啦

呢個真 自己去住hostel已經平一大筆

有啲scanner scan底片可以出返電子檔

8000到玩得算唔算慳呀 諗住儲錢同女朋友去

唔算特別慳啦我覺得

1300咁平有冇行李?

兩個人加埋$2600
買左20kg 去程同回程
好似係母親節mega sale

好既唔該巴打

上個月係原爆博物館見到兩個女仔係入面擺pose
正正係一樓啲佈景版影長腿相就好反感

之前去奧斯威辛集中營啲大陸人v晒手喺度影相我都勁撚反感 完全唔識尊重

琴日無時間 今日打埋day6先

Day 6B 宮島
朝早參觀完原爆啲景點之後去咗本通行一陣 之後食咗碗拉麵就出發入宮島
因為有JR pass，所以去宮島就梗係選擇搭JR去到宮島口站啦
另外坐電車都可以去到宮島口嘅

出站穿過隧道就見到JR宮島船嘅碼頭啦

JR營運嘅船喺行駛嗰陣可以近啲咁見到海上鳥居
上船啦

最近鳥居嗰一刻

坐船大概十分鐘就到咗宮島啦 個天陰陰地

去宮島大家記住check潮退時間，先可以行落去鳥居影相

島上面好多鹿，全部都唔驚人 見到你渣住膠袋仲會追著你

眼超超啤9 me

有隻無啦啦衝咗去另一隻個身度猛咁啜 咁大隻應該唔會食奶掛

痴q線衝過黎咬我件衫

QQ溫馴鹿

呢隻係咁聊個和服日本妹 佢係咁叫yamede yamede

繼續行去商店街 食咗個炸嘅紅葉饅頭 奶油味我覺得幾正
仲食咗個燒蠔 唔知點解條街同野食相無曬搵唔到

好得意嘅貓，喺燒蠔舖頭

舖頭相一張

宮島個商店街啲舖頭幾靚 都幾好行嘅又有啲特色嘢食下

出住咁多先

好明顯唔係咬你件衫
佢想食腸仔

菲林相真係好正 好有質感

好痴線

數碼好難tune到個種質感 但菲林真係好貴

樓主竟然冇係宮島口食星鰻

返出黎臨收舖食咗

繼續出埋佢

繼續宮島行程！

繼續前進，已經去到海邊嘅位置 就黎去到海上鳥居啦

見到隻鹿喺度執啲海草食好慘

再前進 有隻鹿喺咁跟住一家人 好似寵物

後面嗰座神社就係嚴島神社啦

見到海上鳥居真身啦終於！！

好壯觀好靚啊 因為check定咗退潮時間，我地預咗時間一黎到就可以直接行落去影相啦

不過建議大家帶對拖鞋同毛巾 行得方便啲

瘋狂9影時間 不過逆光影出黎效果唔係幾好 下次可能會再早啲黎

再夜少少潮退多啲嘅時候可以行返去鳥居正面 順光影會靚啲，但支鏡唔夠wide影唔到全身！！

咁啱有一大堆小學生黎參觀

大陸團領隊

影返嚴島神社個靚靚正面照先

因為上網見過啲人話入面其實無咩特別就無俾錢入場了 瘋狂影鳥居之後就準備搭船回程啦

行返去又見到另一隻靚貓

坐船出去都已經6點幾了，之前聽聞過宮島口有間星鰻飯好出名好多好評，上網一search
仆街收7點
落船即刻狗衝過去，6點半入座都比我地order

食完有少少失望 呢個set好似1750yen 啲鰻魚係幾香但係食落無咩好肥美嘅感覺 利申平時鍾意食鰻魚
可能唔好彩今日就收舖水準差啲

夜晚去到廣島本通周圍行下 已經唔記得咗去食咩了
酒店附近9影

日本啲橫街小巷好靚好有feel

day5 完結！

打咗幾日行程喺度賣下廣告先！小弟有個ig po下自己啲菲林相有興趣follow下啦

點解日頭影既相有度紅光影既

嗰部機漏光 要拿去整

好哂阿 最靚就係果批張

係呀收相嗰下頹咗

但個星鰻真係不似預期咩

我覺得唔差但係無啲台仔遊記講到咁世界級

巴打冇用到因爲visit hiroshima pass附送既coupon 好似話1000yen就食到

上年我都去左廣島，去到見到核爆遺址個下好大衝擊，好震撼..........
原爆博物館行左差唔多半朝，去到後段其實多多少少係重覆前面既野
去到最後係見到好多原爆剩低既野，其實睇到個人唔多舒服

至於宮島，係我成個Trip最最最鐘意既一個景點
唔覺唔覺我就留左係個邊成日，係咁影個嚴島神社

出年嚴島神社個砥柱會裝修呀，大家要去既就快啲手Plan啦

我都係鍾意食鰻魚但一向對海鰻麻麻，我覺得海鰻再好食都比唔上鰻魚，如果俾我應該都唔會太大期望，但又可能因此會覺得佢比預期好食

蠢咗無買pass

睇到好心up
+1最鍾意宮島

我都係啊 鰻魚肥美啲我覺得

樓主 吾好扮野你呢啲叫亂影 ？ 叫我呢啲點算

唔係啦
巴打都可以share下！！

btw 想趁開學之前去多個獨遊短trip 去五日 巴打們有無咩地方推介 考慮緊台灣同東南亞

其實巴打已經係ig follow 左我了
不過 我第一次影菲林係用olumpus om10
全然吾知點用 就帶左去台灣旅行 點知 .....

浪費左成卷菲林

我影第一筒都係差唔多哈哈

但係我就問點樣先可以出到你呢隻色？？

菲林啲色主要都係睇下你用邊隻菲林 我今次影嗰幾筒第一頁有寫呀

喺喎， 香港通常邊到有得買嗰啲菲林？ 返左嚟冇幾耐 吾喺好清楚。

我多數淘寶買 有啲款香港貴好多

OKOK 多謝分享啊 巴打

我覺得台南都好靚 不過我未去過
期待你啲菲林遊記！

想去花蓮+台北or高雄 但係交通有啲遠

吾完未 係「唔」唔係「吾」

原諒 唔多打字

Day 6 岩國錦帶橋

因為呢兩日都落頗大雨嘅關係，我地原訂嘅行程好多都決定放棄唔去啦，多咗嘅時間就用黎係廣島市內hea同買下手信咁

呢日早餐 gram pancake

喺廣島本通有一間，其實都係行出去搵野食嗰陣喺map到見到，就入去試下
原來佢每日得幾個時段有呢個pancake，仲每次限定20個，我地咁啱10點開門去到所以有得食

幾好食啦，無之前食嗰個Bills嘅pancake咁香
呢個好似1000 yen度

本身都想唔去景點架啦 因為落雨，但係老母幾想去睇呢個錦帶橋所以決定照去啦

用JR pass坐新幹線去到新岩國 再轉巴士去到錦帶橋

巴士班次應該唔係好密 但係我無check過去到即刻-6有車
大家如果經新岩國去最好check下先！

一落車就見到條橋啦 的確幾靚 不過旅行落雨真係好撚頹 影唔到靚相啊啊啊啊啊

近啲 見到橋下面有啲呀伯釣魚 第一次見直接企喺水上面釣

再近啲

另一角度

遠睇靚 但係企上條橋係無咩特別

因為買咗張套票，包過橋費，纜車上山同岩國城入場費，所以行完條橋就走去纜車站啦
經過嘅景，如果唔落雨肯定好靚

唔知邊個歷史人物！

纜車站準備上車

纜車望落去

上到山會有條分岔路，兩條都係通去岩國城，一條山路一條平路

梗係山路正啲

好q大霧同暗，自己一個嘅話唔敢行

但係陰天大霧都有另一種feel

岩國城 其實真係好普通 無咩需要特別上黎

入面有啲刀劍頭盔咁

落山見到佐佐木小次郎

返到廣島之後都係求其行下就算啦
晚餐係食左廣島站 名店街入面一間廣島燒，喺tabelog搵架好似有3.幾分 真係幾好食！

Day 6 就咁啦！！

5日 毒遊最方便就去台灣
要睇景可以諗下吳哥

吳哥好似ok

吾=我，係文言文同5P先會用
唔好再錯啦

Okok
唔打吾啦

day 7 最後一日啦 其實呢日都係無咩行程因為一大朝早就落大雨
停雨去咗廣島城 同埋喺本通周圍行 夜晚去埋夾公仔 就完左個旅程啦 喺度比埋啲相大家睇

都係天陰陰

護國神社

廣島城！

呢座城我覺得算幾靚喎！不過好似係重建出黎嘅

走嗰陣見到隻好QQ嘅柴犬！！

夜晚行街亂咁行去咗條街好多無料案內所 唔知係咪紅燈區

求其google map搵左間幾高分嘅壽司
有英文menu，喺紙度mark返number 師傅對返張日文menu就知你order 啲咩
即場切俾你 好好食呢間嘢

天婦羅 茶碗蒸 全部都好正

夜晚落round one又300yen夾到隻車厘龜 好撚開心 勁-6勾住咗標籤

第二日去到機場食碗拉麵就準備上機離開廣島啦！

hea hea地咁總算打晒篇遊記
福岡廣島呢兩個地方都好鍾意，希望會再黎！！
都希望第日去旅行再upload遊記 當俾自己一個紀念啦 完！

期待巴打下次既遊記

我都好鍾意福岡広島
前排見佢落咁大雨死咁多人好心痛

呢排日本都真係幾多天災

唔好讚廣島呀我唔想咁多香港人去

哈哈宜家已經有UO直航啦
少大陸人就OK

我第一次去廣島都係UO 直航，隔兩日去宮島撞口撞面都係同一班機既人

第2次經福岡坐新幹線去，感覺仲方便

我都係 走個陣同機啲人全部熟口熟面

呢個真 廣島機場出市區都要一個鐘